如果要香港羸, 麻煩大家都要做好資訊兵

做左咁多年CD ROM, 因為香港, 第一次開post, 希望大家睇一睇, 睇完覺得唔啱可以負評我, 覺得啱唔該幫手同身邊嘅人講, 因為我真係好想香港羸!

Fact Check唔係只係一個字，係真係有意思，而且係真真正正影響住成場運動嘅成敗。
香港只係全個世界上一個點，我地對抗緊嘅係中共，我地憑乜嘢？就係國際地位。試睇下西藏新疆反中共反左幾多年世界上有幾多個地方有好似今次關注香港咁關注佢地，有幾多個國家會理。香港而家draw左成個世界咁多國家嘅attention, 就正正6月7月我地俾出黎嘅信息, 帶出黎嘅形象係國際媒體之間慢慢一步一步建立出黎。到8月成個抗爭模式已經開始由最初形式上抗爭變成加上意識上抗爭，面對嘅唔再只係肢體衝突仲有心理，訊息，經濟嘅衝突。如果要繼續有人支持，消息真確性比好多事都重要，專業如CNN都會炒車都要道歉就可以證明，假消息(或者一個消息)可能只係一個人傳出，但就幅射擴散開去，特別係現今智能電話普及，資訊戰唔再好似當初一戰二戰用電報傳開，而係每一個人都係資訊兵；唔再係由一隊人去破解一個訊息嘅真偽，每一個人都有責任去求證，每一個人都應該為自己嘅message負責，因為場運動可能就係因為你send/ share左一個message就向成功/失敗邁進左一步，每一刻每一個訊息都係一個推力，將香港同中共嘅角力推向一邊。

如果大家遇到有人未經FC share出黎，麻煩提一提醒，好言相勸一下，因為我寧願信佢只係一時大意都唔寧願信佢係鬼專登放風炒車；但針對返消息本身，不論好消息定壞消息，未經FC嘅信息我寧願暫時信係假嘅先，自己有能力嘅 (例如係事發現場附近) 就自己求證，影相/拍片做證據support個消息先再spread開去；自己冇能力嘅 (消息需要相關人士/部門證實)，我會寧願傳到我呢個位就stop/ 等專業媒體去核實。

光復香港，時代革命